覺唔覺望住啲食物比人糟蹋好撚辛苦

例如人地夾個叉燒包你
但成個浸左落你個碗啲鼓油度
即刻好撚無feel唔想食
個感覺好撚想死 好似比人舌姦咁

一時諗唔到其他例子
但同唔識食/無要求既人食飯
有時內心真係暗啞底好撚辛苦

食乜都落辣醬既人

燒肉果陣 係咁瘋狂翻肉 以為自己大廚 仲要翻埋我果舊 正常前後翻一次 最後再翻一次 依家成舊肉翻到乾bb 真係on99

我有個fd對食完全無要求
整肉餅可以完全唔剁就咁將免治肉壓成餅拎去蒸 食落同洽漢堡扒一樣

拎現成急凍pizza去焗 啲芝士仲係一條條可以話溶哂 個餅底仲mushy都可以話熟咗

煮意粉煮都湯意咁 意粉又淋到仆街 以上倒子只係冰山一角

佢口味咁特別都算 次次去出面好食既餐廳食野佢都好似食唔慣咁
有次佢話 “其實口味唔同唔可以話人standard低囉”

其實我認同佢講法 不過由一個真係有standard可言既人講出黎成件事會有說服力好多

我屋企
唔用焗爐 啲pizza係蒸 飽都軟曬仲同我講好食

好認同你舉個例子
唔同味嘅野混埋一齊 見到都無胃口
就好似食完豉汁鳳爪嘅碗無啦啦夾舊桂花糕落嚟

有時出街如果食白飯間餐廳加太多水成pat飯癡埋一舊
會炆到即刻唔想食 破壞哂成碟飯

咁好食既嘅叉包一野夾落我碗汁水度
心入面即屌有冇搞錯

最撚憎見到人搞爛碗豆腐花#
豆腐花係片住食嘅ok?

食食下咸野夾舊甜野黎食
食完濃味先上魚生

茶記通病

我自己食冇所謂 煮比人食就好認真 廚師命

以前做過廚房 見過成碟all day breakfast 出 大半碟返 望住阿姐隨手倒哂去 已經無咩感覺

家姐健康新人類。 去飲茶
d野油膩d就 原碟滾水沖
立即唔想食

Lm

會想嘔 覺得佢地唔識煮飯 糟蹋左啲飯

以前識條友食完m記個雪糕 用個脆筒點茄汁

有人會食拉麵落辣油 仲嫌拉面本身唔夠油？
明明有拉面胡椒同七味粉（雖然落七味粉都係鳩）

最撚on9係食乜都落芫茜
得罪講句係冇味覺既人先會食芫茜
有乜理由食野會落樣完全遮蓋哂食物本來味道既材料？
就算係雞煲 最多都係落一小執點綴下

傻的嗎？係茶記用啲米太cheap 先好易硬或太淋
屋企用靚米就細路都識煲飯啦

食buffet乜鳩都塞曬喺同一個碟度

自己對雞蛋敏感，但又好鍾意食
所以唔食得太多要就住就住
有時見到d人挑走個蛋黃會覺得浪費，個心會好唔舒服

d人做gym唔食蛋黃，其實佔左大部分蛋白質

見人食乜都要點辣醬豉油就好想屌柒佢

人地夾親野比我都唔會食
一邊講唔洗啦唔該一邊夾返落佢個碗
已經變到父母親戚都唔敢再夾野比我

去餐廳食豬排/雞翼麵
啲豬排雞翼煎炸完浸返落碗麵到
浸淋晒唔想食

有時人地整得 難食/冇誠意 都會覺得浪費咗食材

同老母食譚仔
唔食得辣但又要嗌豬耳
食左塊話好撚辣之後攞左杯熱水
將啲豬耳浸落去先食
我即刻屌左出聲
好啦咁下次唔食豬耳食土匪雞翼
屌我老母話驚熱氣將啲雞翼浸落啲湯度
浸到淋撚曬先食
戇撚鳩

笑左

我有個姨媽沖水仙落去，話去油
不論腸粉定牛肉，連炒河都要浸一浸先
我頂唔順自己叫碟炒飯，佢都想同我倒，我屌佢都on99
之後我一路食，佢一路係到［睇下啲油，食到你成嘴都係］
我老婆頂唔順，細細聲講咗句［痾出嚟嘅咪無油囉］
丫，又俾佢聽到

有時就硬到生米咁

但硬好過軟

一塊芝士漢堡扒 諗住煎黎食
點知老豆拎黎切到變返免治炒蛋
不過幾好食 只係冇左咬落去啲油爆出黎個感覺

第一次聽舌姦呢個terms

炒飯+三色豆
Pizza+菠蘿

呢班柒頭總認為食到辣好型好威

利申好鍾意食川菜

上次食鹿兒島燒肉，條粉腸拎個夾喺咁壓舊霜降 乜肉汁都冇晒

你去酒店做下餐飲就會習以為常

我媽一定係糟蹋食物嘅代表性人物
攞d 風乾火腿加蒜蓉炒
麥皮+辣辣+海帶
食咩無論中式西式都加一大匙生抽
好地地沖杯咖啡都可以加d 薏芢粉落去
呢個世上應該得雞翼魚蛋湯嘅創辦人可以同我媽一較高下

韓國人囉

學校飯商啲飯本身就係笑話
好地地一個飯搞成咁
倒咗佢都唔食

收嗲啦9up唔使本

食乜壽司都點 wasabi鼓油

家母...煮乜都要落薑

有次煮粉絲煲 落左成大包海帶
都唔知係食緊粉絲定係海帶

我老母最鐘意屋企食飯/出街飲茶
將2碟餸倒埋一齊
大佬呀，一樣汁都話姐

屌食麥當勞見到傻閪港女食雞翼同麥樂雞摵撚哂出面層野先食就火 怕肥就咪撚食m記啦

以前小學雞到而家同屋企人飲茶個陣成日都要換隻新碗
因為唔鐘意其他食物掂到其他汁再食, 因為會覺得會無左個樣食物原本個味道加唔好食
覺得咁食黎有咩意思

望到蚊蚊蚊煮牛

唉屌 依個真 佢個死人蘑菇汁啊啊啊啊

屋企人成日咁樣夾比我 我話唔好夾落碗 反而比佢地屌 話咩你食到落肚都一樣

蒸 成舊野淋晒邊到好食架

食雞唔食皮

大部份日式野一係唔夠味一係鹹到仆街

仲有所有辣野 乜味覺都無晒

食咩都叫大辣
冇左食物本來嘅味

三色豆有咩得罪你

係都要將芥辣同豉油撈埋一齊點壽司

係屋企食完飯個碗好多汁+油
我呀爸呀媽好鍾意倒啲湯落同一個碗到飲
搞到碗湯撈埋啲油同汁
即刻冇晒胃口
我自己就分開兩個碗

有啲餐廳將炸雞浸落碗麵到 淋晒
任何炸物如果淋得太多汁都糟蹋左佢

老母蒸肉餅
永遠剁完就算
跟住就撈咸蛋蒸
雖然味道唔算難食
但大佬 蒸出黎根本就係蒸肉碎...
講左好多次佢又係咁話咩咁樣鬆化好好食 實又難消化點點點
大佬呀 我都係想食肉餅姐
最多以後都我黎剁我黎撻啦

（其實老母煮野已經係幾好食不過係有野睇唔慣既 對唔住啊媽媽）

最撚on9莫過於同人地去食和牛燒肉
我食開3-5成熟
燒到5成拎上黎比個fd屌話唔熟
再望住佢燒到舊牛熟曬
我即刻話關佢撚事
呢d真係以後都唔會同佢食
真係關你撚事咩你食全熟我食5成熟既話

啲菇好地地

打邊爐狂落肥牛但係唔片油
我係度片油好似好撚奇怪咁

美女廚房已經上左神檯

成個畫面出晒黎

就算唔撻，用筷子攪下都差好遠

我好細個已經咁
飲親茶都幾隻碗
食完粥 會換果隻裝其他點心
甜品同正餐放一齊 我都會周身唔聚財咁
仲有見人食完飯 個碗有飯粒
拎去裝水飲 我直頭會作嘔

好很同意呀巴

食拉麵走葱

牛扒嗌七成熟或以上

overcooked pasta

菠蘿pizza

意粉最撚嚴重
香港十間有八間連彈牙呢個基本要求都做唔到

會，去打邊爐叫靚牛肉
佢一嘢成碟倒曬落個鍋度
以為滾菜咁

搞爛豆腐花啲人唔知咩心態

老豆將啲帶子炒粉絲 入面仲要有木耳腐皮蝦米 屌即刻唔想食

有時食唔曬既食物 d朋友會攞d食物同其他醬料係到整大雜燴 搞到一堆
食唔曬咪放係到 係要搞到核鬼突突
叫佢唔好咁挽 又話反正都食唔曬無所謂啦
尤其係任食放題同雞煲經常出現

最簡單就係牛扒食well done
仲要話人韌

每次見到都想去搞爛佢地個腦

見過有人搖匀杯奶蓋茶

望住人專登浪費食物先最辛苦

呢個正啵，通常年夜飯都有碟咁既野，
除非你話啲帶子好靚，諗住另有打算

wasabi同豉油一齊撈埋起個豉油碟 見親都唔開胃

食高級餐廳見到隔離枱食剩好多

打邊爐落勁多嘢落去 食唔切 乜春都煮到老曬

sor鳩，我應該講營養

極度覺
有朋友話啲麵鍾意浸15分鐘先食, 我聽到已經想嘔

呢個我真係頂唔順 次次見到就眼冤
教朋友/家人點食又話"點食又點啫"...

發覺身邊大部份frd都中意撈埋黎點

得一個兜應該點做?
最多唔搞到變一舊舊姐

如來要分開碟
呢樣真係唔知

唔係大部分,係我見親啲人全部人都係wasabi撈鼓油
不過都好正常,冇人提醒根本唔會知自己錯,啲人見身邊嘅人係咁食咪以為係咁食囉

其實最衰就係香港啲壽司全部都係さび抜き 正常ネタ同飯之間應該已經有wasabi 根本唔會要你自己加wasabi落去

見好多飲奶蓋用飲筒撈勻飲

咁同嗌奶茶有咩分別
唔用飲筒喺杯邊飲 先真正品嚐到奶蓋+茶

正式壽司本身已經有wasabi 唔需要你自己加
然後將壽司反轉, 用ネタ(魚)點鼓油然後食, 魚掂到條脷先
而唔係將飯掂鼓油整到散晒

支持你自己買舊肉黎剁
我真係覺得要另外剁好煩

老母打邊爐一大碟肥牛倒落去，其他人唔想佢太熟就要撈起哂佢，但嗰刻又食唔哂，最後堆肥牛攤凍哂

老媽子：夠健康阿（仆街

學到野

我一路都係拎起塊魚生hi落碟鼓油同wasabi度
之係放返落舊飯度再放入口

x燒明明油立立比人叮撚到火柴咁撚乾縮哂水 點撚食

我媽會煎全熟牛 話怕唔熟
結果好似食香口膠今

以前細妹都係咁

晚晚食飯都要放碗滾水係面前，菜，肉乜鬼都要𢲲一𢲲，話會健康D

糟蹋哂老母咁好心機煮野食。

阿婆將明太子拎去煎
第二日係公司叮飯先見到
即刻喊咗出嚟

可以分開上㗎嘛

好撚認同樓主你 特別係將舊乾身豬排放落濕嘅麵度真係會崩潰到極致

成日都係咁all in 食

食飯見人食剩都有啲啲覺得嘥
利申 我係食埋隻碟個類

朋友之類一齊食飯嘅人

好曬 靚牛肉囉筷子夾住放入鍋涮兩下就食得

挽你老母個爛臭閪

所以我好憎人夾餸比我

講中晒

食拉麵冇葱 壽司唔要wasabi

牛扒要well done

香港人真係好多都唔識分麵同pasta, 係都要將pasta煮到勁冧, 仲話al dente係"呻"

菠蘿pizza係美式食法,不過快餐我估都冇所謂嘅,去到真正pizza place仲叫菠蘿pizza就真係on9

湯麵浸到冧曬發脹曬

屌 好撚認同

早餐食太陽蛋

穿左d蛋黃汁hi到舊多士

即刻唔想食

之前睇Gordon Ramsay都好似話係咁反會均勻啲
燒到乾bb應該係時間問題

乜春都加芝士到底係幾時開始

我仲以為你想講嗰個連登牛扒大師

我都有朋友成日幫我地食

其實我見到啲熱食變暖再變室溫已經好辛苦
但奈何出嚟食飯多數都係傾住計慢慢食

冇芫茜味嘅雞煲on99

煎同燒唔同

其實我覺得將任何煎/炸既野翻叮黎食都好哂野

樓上講wasabi嗰啲有無考慮過食唔到wasabi嘅人嘅感受
利申：芥辣青豆都食到喊晒口

我食飯夾餸會專登分開啲放喺碗 唔知同樓主講嘅意思係咪一樣

同埋好憎唔食內藏既人...
叫佢地試下...然後就覺得好嘔..唔想食
純粹因為內藏唔係..而唔係因為難食而唔食...

見人食嘢食得好唔乾淨就好唔舒服
例如 食淨好多飯粒 雞翼重有好多肉未食曬就唔要
我男朋友係咁我會幫佢食埋

烤肉時，不要拿夾子壓肉，或是反覆翻來翻去，因為這些動作都會破壞肉質組織，也會讓肉汁流出，很容易就會烤成肉乾。

佢係燒咩肉要成日反

最憎食放題個陣d姨媽姑姐亂tick野食

跟住就係咁問你 做咩唔食呢樣唔食個樣 全部叫比你地後生仔食

屌都食放題啦

全部任食我地想食會自己叫啦

最吹脹係跟住成枱都係野食又話我地浪費食物

係外國讀書 見啲大陸人個個食老乾媽上癮咁
撈落pasta 搽多士/餅乾 搽pizza 連english breakfast啲蛋同火腿都加

講緊香港啲壽司全部都冇wasabi嘛, 壽司正式係要連wasabi食, 如果真係唔食得辣應該係叫師傅幫你整免wasabi嘅
同埋講真食壽司冇wasabi同食麵包冇牛油一樣 冇咗靈魂

好撚憎食緊鹹野既碟 放舊甜野落黎

所以好無奈
好似素食撚食唔到牛油多士咁無奈

隻牛一出世就被搶走
佢老母望住佢
但又乜都做唔到
佢最無奈
而家科技先進
市面上有好多素食牛油

唔知有無唔攻鼻嘅wasabi

老母會將隔夜菜漓埋一齊
例如牛仔骨溝魚肉

呢個不得了 超反胃 我屋企都係

仲有食完飯鐘意倒水落個飯碗到飲
成碗水又油又渣
冇眼睇

帶我媽去食燒肉 利申：唔係cheap嘢
佢都要燒到變牛肉乾再成塊浸落啲醬度先食
睇到覺得勁嬲真係 好地地一塊肉俾佢搞到唔知似咩
仲有去到邊都要大量辣醬/乜醬乜醬
最好笑係佢鐘意乜6醬加埋去同一碗嘢度然後話好撚好食
再試圖加落你嗰碗
我心諗 我想食佢原來嘅味道囉好冇

食壽司點到成舊飯都係醬油
滲透哂 鹹到仆街
仲有wasabi撈醬油
唔撚識分開點?

望住隔籬條垃圾整牛扒先辛苦
戥d 牛慘

生平最接受唔到隻碗食完重味野 例如瑞士雞翼 跟住有人一鳩倒湯落去叫你飲

啲港女食煎炸嘢搣走層脆卜卜嘅皮

睇見都覺得戇鳩，又要食又想扮健康

試過去梅林食炸豬扒烏冬，竟然浸落湯上

呢個未聽過
點解唔用杯飲？

打邊爐成碟牛肉倒落去
心諗要食嘅咪自己淥囉，放晒落去無人食搞到老晒

通常一大班人既濕鳩gathering都有一兩條撚樣係咁

啱呀
試下上枱既時侯濺左其他汁 餐廳實比人屌死
但一碟好地地既野食就咁比呢啲唔識食既垃圾破壞左

做buffet 一盤盤食物車落垃圾桶好撚節墮

最怕係去啲長輩親戚屋企又唔好意思要人比多隻碗，飲完湯啲湯渣唔倒，加飯，食完碗飯啲汁同飯癡哂喺側邊，唔換，再飲湯

似係份人懶多啲

嘩睇字都抵力

我打邊爐例牌會買 莞西仲要大箸大箸咁食 會食埋白色根莖位

食完前菜主菜然後到食甜品但唔換碟同餐具

咩都落麻油嘅人

食沾麵隔離位將沾湯倒哂落碗麵度當湯麵食然後話太鹹食剩大半就走咗

身邊好多人都鐘意夾野比人食
但由細到大我都唔會夾比人
因為都唔知人地鐘唔鐘意食
除非小朋友就會夾雞脾比佢

之前同個FD去M記食早餐
佢成個著餅浸落個通粉湯到浸林先食
佢話識食一定係咁食...
我真係好嬲

最撚ON9係老母死都問你食唔食呢樣果樣
話左唔食仲係咁話咩咩咩...100個原因要你食
最後每次都要搞到我發皮氣先收手
然後佢自己又嬲..
真係唔明佢比野我食背後就係想我好D開心D
好本末倒置

屌 我見到會反胃 老豆好鐘意咁飲

仲有新post?

點解要咁做 屋企/餐廳無杯佢飲咩

仲有啲打邊爐扔舊靚牛肉落去潛水果啲廢撚

強數都係廢老同港女先咁撚戇鳩
仲有見親人刻意整穿蛋黃都想打撚爆佢個頭，
除左好似撈鳥冬呢類本身預你撈既野之外，
所有蛋都係食完蛋白再食蛋黃成個食唔整穿，
特別係見到黃黃係容器上面乾左真係嬲到仆街

食豬腸粉叫所有混醬,我覺得似食緊屎

腸粉本身係有味架

除左混醬仲可以點食